%! Author = mike
%! Date = 16/01/2020

% Preamble
\documentclass[12pt]{article}

% Packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{multirow}

\title{Analízis vizsga cheat sheet}
\author{Réthelyi Bálint és Tóth Miklós}

% Document
\begin{document}
    \maketitle
    \section{Szögfüggvények cheat sheet}
    \begin{center}
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
            \hline
            $\alpha (d)$ & $\alpha (r)$ & $\sin$ & $\cos$ \\
            \hline
            \hline
            $0$ & $0$ & $0$ & $1$ \\
            \hline
            $30$ & $\frac{\pi}{6}$ & $\frac{1}{2}$ & $\frac{\sqrt{3}}{2}$ \\
            \hline
            $45$ & $\frac{\pi}{4}$ & $\frac{1}{\sqrt{2}}$ & $\frac{1}{\sqrt{2}}$ \\
            \hline
            $60$ & $\frac{\pi}{3}$ & $\frac{\sqrt{3}}{2}$ & $\frac{1}{2}$ \\
            \hline
            $90$ & $\frac{\pi}{2}$ & $1$ & $0$ \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}

    \section{Komplex gyökvonás}
    Ha
    \begin{math}
        z &= r \cdot e^{i \cdot \varphi}
    \end{math}
    , akkor
    \begin{math}
        \sqrt[n]{z} &= \sqrt[n]{r} \cdot e^{i \cdot \frac{\varphi + k \cdot 2 \cdot \pi}{n}}
    \end{math}
    ; $k &= 0, \dots, n-1$

    \section{Tételek}
        \subsection{Szorzatfüggvény deriváltja}
            Ha $f$ és $g$ fv. differenciálható $x_0$-ban, akkor $f \cdot g$ is differenciálható $x_0$-ban és $(f \cdot g)'(x_0) &= f'(x_0) \cdot g(x_0) + f(x_0) \cdot g'(x_0)$
            \subsubsection{Bizonyítás}
                Ha az $f$ és $g$ függvény differenciálható az $x_0$-ban, akkor folytonosak is itt, tehát:
                \begin{align}
                    (fg)'(x_0) &= \lim\limits_{h \to 0}\frac{f(x_0+h)g(x_0+h)-f(x_0)g(x_0)}{h} = \\
                    &= \lim\limits_{h \to 0}\frac{f(x_0+h)g(x_0+h) - f(x_0)g(x_0+h)}{h} + \lim\limits_{h \to 0}\frac{f(x_0)g(x_0+h) - f(x_0)g(x_0)}{h} = \\
                    &= \lim\limits_{h \to 0}g(x_0+h)\frac{f(x_0+h)-f(x_0)}{h} + \lim\limits_{h \to 0}f(x_0)\frac{g(x_0+h) - g(x_0)}{h} = \\
                    &= f'(x_0) \cdot g(x_0) + f(x_0) \cdot g'(x_0)
                \end{align}

        \subsection{f fv. egy intervallumon konvex}
            Ha $f$ kétszer differenciálható és $f''(x) \geq 0$ minden $x \in (a, b)$ esetén, akkor $f$ konvex az $(a, b)$ intervallumon.

        \subsection{Helyettesítéses integrál}
            \begin{equation}
                \int f(x) dx = \int f(\varphi(t)) \varphi'(t) dt\bigg\rvert_{t = \varphi^{-1}(x)}
            \end{equation}

        \subsection{Newton-Leibniz formula}
            Ha $f \in R[a, b]$ és $\exists F$, melyre $F' = f$ az $[a, b]$ intervallumon, akkor $\int\limits_a^b f(x) dx = F(b) - F(a) = [F(x)]_a^b$

        \subsection{Rendőrelv}
            Ha $a_n \leq b_n \leq c_n$ és $\lim\limits_{n \to \infty}a_n=\lim\limits_{n \to \infty}c_n=A$, akkor $\lim\limits_{n \to \infty}b_n = A$,
            ugyanis létezik $N_1, N_2 \in \mathbb{N}$, hogy $n \geq N_1$ esetén $|a_n - A|<\varepsilon$ és $n \geq N_2 $ esetén $|c_n - A| < \varepsilon $,
            tehát $n \geq N = \max(N_1, N_2) $ esetén $A - \varepsilon \leq a_n \leq b_n \leq c_n \leq A+\varepsilon $, vagyis $|b_n-A|<\varepsilon$

        \subsection{Weierstrass II.}
            Korlátos zárt intervallumon értelmezett folytonos függvény felveszi a maximumát és a minimumát.

        \subsection{Integrálás II. alaptétele}
            A Riemann-integrálható $f$ függvény $F(x) = \int\limits_0^x f(t)dt$ integrálfüggvénye folytonos. Ha $f$ folytonos, $F$ differenciálható és $F' = f$.

        \subsection{2 trig. alakban felírt komplex szám hányadosa}
            $ \frac{r_1(\cos\varphi_1 + i\sin(\varphi_1))}{r_2(\cos\varphi_2 + i\sin(\varphi_2))} = \frac{r_1}{r_2} \cdot (\cos(\varphi_1-\varphi_2)+i\sin(\varphi_1-\varphi_2)) $

        \subsection{L'Hôpital szabály}
            Ha $\lim\limits_{x \to c} f(x) = \lim\limits_{x \to c} g(x) = 0 $ vagy $\infty $, akkor $\lim\limits_{x \to c}\frac{f(x)}{g(x)}=\lim\limits_{x \to c}\frac{f'(x)}{g'(x)} $,
            amennyiben a jobb oldal létezik.

        \subsection{Differenciálható fv. lokális szélsőértéke}
            \subsubsection{Elégséges felt.}
                Ha $f'(x_0) = 0$ és $f'$ előjelet vált $x_0$-ban, akkor $f$-nek lokális szélsőértéke van $x_0$-ban.
                (vagy előjelváltás helyett $\exists f''(x_0) \neq 0 $)
            \subsubsection{Szükséges felt.}
                Ha $f$-nek lokális szélsőértéke van $x_0$-ban, akkor $f'(x_0) = 0$

        \subsection{Parciális integrálás}
            $\int f(x)g'(x)dx = f(x)g(x) - \int f'(x)g(x)dx $, amennyiben mindkét oldalon a deriváltak és integrálok léteznek.
            \subsubsection{Indoklás}
                Ha $f$ és $g$ deriválható, akkor $(fg)' = f'g + fg' \implies fg' = (fg)' - f'g $,
                mindkét oldalt integrálva és felhasználva, hogy $\int (fg)' = fg $ kapjuk az állítást.

        \subsection{Sorozat torlódási pontjai}
            Az $A \in \mathbb{R} \cup \{\pm \infty \} $ az $a_n$ sorozat torlódási pontja, ha $\exists$ olyan $(a_{n_k})$ részsorozat,
            amelyre $\lim\limits_{k \to \infty} a_{n_k} = A$. \\
            Vagy: ha $A$ minden környezetébe végtelen sok sorozatelem esik.

        \subsection{Differenciálható fv. invertálhatósága}
            Ha $f$ az $I$ intervallumon deriválható és invertálható, akkor $I$-n szigorú monoton, így $f'(x) \geq 0 \;\; \forall x \in I $ esetén.

    \section{Fontos integrálok és trükkök}
        \begin{equation}
            \int f'(x)f^\alpha(x)dx = \begin{cases}
                                          \ln|x| + c & \quad \text{ha } \alpha = -1 \\
                                          \frac{f^{\alpha+1}(x)}{\alpha+1} + c & \quad \text{ha } \alpha \neq -1
            \end{cases}
        \end{equation}

        \begin{equation}
            \int f \cdot g'dx = f \cdot g - \int f' \cdot g dx
        \end{equation}

        \begin{equation}

        \end{equation}

    \section{Megoldási módok}
        \begin{center}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                Megoldás & Mire jó (általában) \\
                \hline
                \hline
                \multirow{6}{*}{Parciális} & $\int x^n \cdot e^x dx$\\
                    &$\int x^n \cdot \sin(x) dx $ \\
                    &$\int x^n \cdot \cos(x) dx $ \\
                    &$\int \ln(x) \cdot x^n  dx $ \\
                    &$\int \log(x) \cdot x^n  dx $ \\
                    &$\int \arctan(x) \cdot x^n  dx $ \\
                \hline
                $ u = \sqrt{cx+d} $ & $\int \frac{ax+b}{\sqrt{cx+d}}dx $ \\
                \hline
                $u= g(x) $ & $\int f(g(x))dx $\\
                \hline
                $f = sin^2(u)$ & $\sqrt{1-f} $ \\
                \hline
                $f = sh^2(u)$ & $\sqrt{1+f} $ \\
                \hline
                $f = ch^2(u)$ & $\sqrt{f-1} $ \\
                \hline
                $u=\tan(\frac{x}{2}) $  & \multirow{4}{*}{Szögfüggvények} \\
                $\sin(x) = \frac{2u}{1+u^2} $ & \\
                $\cos(x) = \frac{1-u^2}{1+u^2} $ & \\
                $dx = \frac{2}{1+u^2}du $ & \\
                \hline
                \multirow{2}{*}{Racionális törtfüggvény} & $\int \frac{A}{ax+b} $ \\
                & $\int \frac{Ax+b}{ax^2+bx+c} $ \\
                \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
\end{document}